<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Archives on Nikaeraintokyo.</title>
    <link>https://nikaera.com/archives/</link>
    <description>Recent content in Archives on Nikaeraintokyo.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nikaera.com/archives/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>📔 PlayFab の API 制限に引っかかった</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/playfab-api-call-limitation/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/playfab-api-call-limitation/</guid>
      <description>はじめに PlayFab で CloudFunction を利用しているときに API 制限に引っかかってしまいました。負荷テストをした際に初めて気づいたのですが、公式ページにも言及が無かったため発覚が遅れてしまいました。そのため、PlayFab に依存していた機能を部分的に外す必要が出てきてしまい苦労しました。
本記事では、上記のような事態に陥る方を減らすため、API 制限に気づくまでの軌跡を辿りながら、PlayFab の CloudFunction を利用する際の注意点について、記事として残しておきたいと思います。
PlayFab の API 制限に引っかかった要因 PlayFab の CloudFunction を利用すると、PlayFab 経由で独自 Web API を実行することが可能になります。また、CloudFunction 経由で独自 Web API を実行すると、PlayFab ユーザ情報が含まれたパラメタが含まれた状態でリクエストが飛んでくるため、その情報を利用することでサーバーサイドで PlayFab の操作を行うことが出来るようになり大変便利です。
そのため、あるプロジェクトでは PlayFab CloudFunction を Azure Function や AWS Lambda のような FaaS を使っている感じで利用しておりました。そして、その利用の仕方は誤りであったことに後々気づきます&amp;hellip;
負荷テストを実装するフェーズで CloudFunction を大量に叩いてみる PlayFab の CloudFunction を実行するにあたり利用した PlayFab の API は Server-Side Cloud Script - Execute Function というものになります。
同接 2000 人想定で負荷テストのシナリオを実装することが求められていたため、その通りシンプルに 2000 件同時に Server-Side Cloud Script - Execute Function を実行するシナリオを Gatling で組んでみました。すると、何回やっても数十件以上は必ずエラーが発生していることが分かりました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📝 Jest で private readonly な値をモックする方法</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/jest-private-readonly-mock/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/jest-private-readonly-mock/</guid>
      <description>Jest でクラスの private readonly な変数を差し替えたい時に若干引っかかったのでメモっておきます。タイトルでは Jest とありますが、本記事の内容は JavaScript でモックする際の有効な手法の 1 つとして利用することが可能です。
結論から言うと変数を差し替えたい場合は下記のような記述になります。
const mockValue = &amp;#34;&amp;#34;; Object.defineProperty(service, &amp;#34;privateReadOnlyValue&amp;#34;, { value: mockValue, }); ちなみに関数を差し替えたい場合は下記のような記述になります。
Object.defineProperty(service, &amp;#34;privateSumFunction&amp;#34;, { value: jest.fn((a, b) =&amp;gt; a + b), }); 各種テストケースで使いまわしているインスタンスの private readonly な変数をモックした場合、値をリストアしたいケースも出てきました。その場合の記述としては、下記が有効でした。
// tmpService 変数に service インスタンスを clone して利用する const tmpService = Object.create(service); Object.defineProperty(tmpService, &amp;#34;privateReadOnlyValue&amp;#34;, { value: &amp;#34;&amp;#34;, }); 参考リンク  Object.create() - JavaScript | MDN Mocking read-only properties for a class · Issue #2227 · facebook/jest  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📔 ブログを書く用途に特化した Gyazo のツールを開発してみた</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/bloggimg-first-release/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/bloggimg-first-release/</guid>
      <description>はじめに いつもブログ記事に載せるキャプチャ画像の編集 &amp;amp; アップロード先として Gyazo を利用させていただいているのですが、日々使っている中で不満に感じる点もちょくちょく出てくるようになってきました。
そのため、3連休を用いて Rust の勉強がてら Bloggimg というウェブアプリケーションを作ってみました。ソースコードは MIT ライセンスで GitHub のリポジトリにアップしております。ちなみに最初は Gyazo for Blog という名称で開発をしていたため、本記事内のスクショには Gyazo for Blog という文字列が出てきますが、現在は Bloggimg という名称になっております。。
Bloggimg を開発したのは、ブログ記事を書く際に利用する画像のアップロードから加工、マークダウンとして利用するまでのフローを最適化したかったからです。 ブログ記事を書く際に、記事内で用いるスクショ画像の加工や、そのアップロードにすごく時間を取られてしまうなーと日頃から感じていたのでそれを解決したかったのです。✅
開発中に得た知見等については別途技術記事として書いて残す予定です。
考えていたこと 今回 Bloggimg の開発を行うに当たり、考えていた点は下記になります。
 画像の編集ツールは引き続き Gyazo に用意されているものを使う  既に最高に使いやすい 👑   キャプチャ画像をアップロードする際に、自動的に特定のコレクションに紐付けるようにする  技術記事毎にコレクションを分けて管理しているため、技術記事を書いている最中にアップするキャプチャ画像は全て特定のコレクションにまとまっていて欲しい   ワークスペースのようなツールを目指し、ブログを書く時だけに使える機能を開発する  例えば、ワンクリックで画像マークダウンの記述がコピーできたり、画像のアップロードをし直しやすくするため画像削除がお手軽に出来るよう削除ボタンに即アクセス出来るようにしたり&amp;hellip;    特にアップした画像を 自動的に特定のコレクションに紐付けるようにする については本記事で紹介しているウェブアプリケーションを作成するキッカケとなった点なので外せない点でした。
使い方 Bloggimg の使い方についてご紹介いたします。
ログインする Bloggimg を利用するためには、まず Gyazo アカウントでログインして頂く必要がございます。トップページの右上にあるログインボタンから Gyazo アカウントでログインします。
1. トップページ右上に配置されたログインボタンから Gyazo アカウント認証を行う</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📝 AWS Lambda で cron みたいに定期実行する</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/aws-lambda-cron/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/aws-lambda-cron/</guid>
      <description>コンテナをホットスタンバイさせるために EC2 でインスタンス起動して cron で ping 飛ばしていたのですが、コスト的に勿体ないなーと思っていました。しかし、「AWS Lambda 使えばいいじゃん」という指摘を受け、確かにってなったので cron で定期実行していた ping 処理を AWS Lambda + EventBridge で置き換えました。
実は Heroku Scheduler とか使って同様のことをしていた時期もあったのですが、10分毎しか実行できない制約があったりして使い勝手が悪かったので、後々も使っていけそうな知見な気がしたのでメモがてら記事で残しておくことにしました。
まず、AWS Console から Lambda サービスを選択して関数を新たに作成します。
1. AWS Lambda のトップ画面から関数作成のための画面に遷移する
2. 必要な情報を入力して Lambda の関数を作成する
関数が作成でき次第、ping 処理を書いていきます。http リクエストを行うためのライブラリとして Node.js の標準モジュール(https) を利用します。
Lambda 関数作成直後の index.js は下記のような記述になっていると思います。
// index.js exports.handler = async (event) =&amp;gt; { // TODO implement  const response = { statusCode: 200, body: JSON.stringify(&amp;#39;Hello from Lambda!&amp;#39;), }; return response; }; こちらを Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📔 理解したを受け入れたと捉える人たちに辟易する</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/understanding-an-opinion-is-not-the-same-as-accepting-it/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/understanding-an-opinion-is-not-the-same-as-accepting-it/</guid>
      <description>はじめに 本記事のカバー画像は Vladimir Fedotov による Unsplash の画像です。
最近「ちゃんと理解してくれた？」ということを聞かれた時に「理解したけど、そういう行動を取るつもりはない」というと、「理解してないじゃん」と言われることが何回かあったので、その時の対処法及び感じた心情などをこの記事で吐露したいと思います。
年始からこういう記事を書くのは気が引けたのですが、あまりにも本記事タイトルのような方と多く遭遇したため&amp;hellip;
理解するということ 「理解する」というのは、相手の言動の意味が正しく分かったということを意味します。 その言動をそのまま自身に取り入れることは意味しません。例えば、犯罪者の行動理由が正しく分かったところで、それを自分の行動規範に取り入れることはしないはずです。
双方がコミュニケーションを取り正しく分かったという状態になっている前提ですが、「理解したけど、そういう行動を取るつもりはない」という発言を受けてから「理解してないじゃん」という言動を発してしまうのは勘違いも甚だしいです。
上記はもはや理解した・してないとかの次元ではなく、相手を自分の言動でコントロールしたいがために会話している状態と捉えられても文句は言えません。 一種のマインドコントロールに近いかもしれません。
ちなみにこの傾向は、直接話したいと言ってくる人に多いです。しかも、そういった人に限り相手の都合を考慮せずに何回も同期的なコミュニケーションを取ろうとしてきたり、スグに語気を強めて自分が不満であることを感情でアピールしようとしてきます。また、「絶対」 とか 「必ず」 とか 「必要」 という言葉を不適切に多用する傾向が多いです。
例えば、突然語気が強くなったり、攻撃的なメッセージの後に「電話して」等送ってくる人らが該当します。更に特筆すべき事項としては 怒ったと思ったらいきなり優しくなる DV の典型的なパターンであることが多いです。
筆者はコミュニケーションは双方の歩み寄りが前提で成り立つものと考えている ので、そういったやり取りになってしまった場合は残念ですが、親戚だろうが親族だろうが関係なく断絶か、それが出来ない場合は自分から可能な限り距離を置くようにしています。
受け入れるということ 「受け入れる」というのは、相手の何らかの言動をそのまま自分に取り入れることを意味します。 相手の言動を理解した上で、自分が間違っていたり知識不足であった場合に、それを認めて言動を正しく自身に取り入れるということは視野を広げる上で重要です。
しかし、注意点として「理解してないけど受け入れる」場合は、自分で何も考えないで言動を取り入れることを意味するため危険です。
世の中には根気よく話せば伝え方を変える等の工夫をせずとも無条件にこちらを説き伏せることが出来ると思ってたり、一回考えを相手に話しきったらその思いが全て伝わり、勝手にこちらがその思い通りに行動すると思っている人が意外と多いです。
上記のような人物への対策としては、自分の言動の主導権を他人に握らせないが基本戦略となります。 そういった人物は会話のペースや話の進め方が自分勝手なことが多いので、そこで折れずに反応もせずに自分の意思は持ちつつ、適当にいなすような感じで話を流すと無駄に疲れずに済みます。
例外として、自分が相手の言動に勝手にレッテルを貼り一方的に理解したつもりで、「受け入れない」という選択肢を取ることはオススメしません。自分の視野を狭める行為だからです。
つまり、理解するという行為はどんな状況であれ双方が取り組むべきであるが、受け入れる行為はお互いに選択の自由があるという前提を忘れずにいるべきと考えます。特に、こちらが決める権利があるはずの選択肢を、逆も然りですが、どんな人物が相手だろうがコントロールする権利は一切無いのでそのような話が出たときは注意する必要があります。
いずれにせよ、受け入れるというのは行為は、理解という前提があった上での、主体的な行動の結果であるべきと考えています。
自分を押し殺して受け入れるということ 前項でも簡単に説明した、「理解してないけど受け入れた」状態のことを指しますが、その場合のメリット・デメリットは下記になると考えています。
 メリット  相手の言動が 自分にとって 100% 正しかった場合 、自分だけでは対処できなかった問題を解決できる可能性がある 自分が納得することはないかもしれないが、 少なくとも相手を納得させることは出来る  あくまでも、少しの間は相手を静かにさせることが出来るかもしれない程度   自分で考える労力を割くことが出来る。物事を真剣に検討するのにはそれなりの労力がかかる  ただし、自分で物事を検討して行動するための方法が身につかない。他者に依存する     デメリット  無意識下に相手の意のままに行動させられる可能性がある  経緯はどうであれ、自身の言動の責任は自身に帰属するため、責任を取る必要がある 自分の言う通りに相手が動いてくれることが嬉しいと感じる人種は存在していて、その人達に面倒を見るといったような名目で監視されるようになる   自分が検討して取り入れたわけではないため、その結果の是非に関わらず学びが薄い  結果を反省して、自分の知見として次に繋げることがしづらい   他人の意見に忖度して物事の決断を行うようになると、主体的に行動を起こすエネルギーが無くなっていく  与えられた選択肢の中から最後に後悔しない決断が出来るのは自分しかいません 選択肢の意味を正しく理解しないまま行動すると、失敗したときのダメージが大きくなります      上記を見ていただければ分かる通り、メリットは非常に薄い上に基本的にデメリットに直結するような内容が多いです。 つまり、メリットに感じる点は刹那的な効用であって、本質的には問題の要因でもあるということです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📔 2020年の振り返り</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/summarize-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/summarize-2020/</guid>
      <description>はじめに 本記事のカバー画像は Michal Jarmoluk による Pixabay からの画像です。
今年は結果的にプライベートと仕事の両面で充実した年にできました。来年の自分が今を振り返れるように、今年始めからの記憶を引っ張り出しながら総括しました。
今年問わず作ったものは Tech ページに、技術記事については RSS Feeds にまとめてあります。
出来事 1月  Death Stranding のプラチナ獲得 弊社に面接にいらっしゃったベテラン開発者の方に何でうちに応募してくださったのか聞いたら、僕の Twitter や Qiita アカウントを見てくださり技術力がありそうと判断してくれたからと聞いて爆嬉しかった ambr オフ会参加 (オフィシャルなオフ会に初参加) Quest 用アプリケーションの初リリース体験実績解除  申請時の知見の一部については Qiita 記事 として投下   Android で AR アプリケーションの開発及び、マルチプレイを可能にするバックエンド開発を担当した  2月  Docker で各種モバイル VR 向けの Unity ビルドが出来るようにした フルリモートでアジャイルな開発チームにジョインする (WebView/ReactNative/iOS/Android)  主は ReactNative の iOS/Android のネイティブプラグイン開発 コア機能の実装にのみ注力しパフォーマンスチューニング等々を行っていたためポジション的にはひたすら地味だった    3月  note デビューした  初投稿は 精神衛生を保つため Chrome で Twitter を閲覧している時にフォロワー数を非表示にする っていうやつ   お題が「Home」の web1week に参加した  参加した時に投稿した記事はこちら    4月  会社の Medium ブログ開設 したのと、いくつか記事を寄稿した  Azure Kinect DK の開発環境構築から KinectFusion のサンプルを動かすまで 最短で Magic Leap 1 の開発環境を構築する   色々工夫して iPhone TrueDepth を WebRTC でブラウザに転送して、Three.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📝 React で highlight.js を適用する方法</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/react-highlightjs/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/react-highlightjs/</guid>
      <description>Zenn.badge を作成する時に React に highlight.js を組み込もうとしたのですが、若干躓いてしまったので対処法についてメモっておきます。
React は既にプロジェクトにインストール済みと仮定します。
# 一応 React をインストールするためのコマンドは ↓ npm i --save react react-dom まずは highlight.js を NPM or Yarn でインストールします。
# NPM で highlight.js をインストールする npm i --save highlight.js yarn add highlight.js その後、React ソースコードに highlight.js を組み込みます。 ソースコードの全体像は下記のとおりです。
import Head from &amp;#39;next/head&amp;#39; import styles from &amp;#39;../styles/Home.module.css&amp;#39; import React, { useState, useEffect } from &amp;#39;react&amp;#39;; /** highlight.js を import する */ import hljs from &amp;#39;highlight.js/lib/core&amp;#39;; /** シンタックスハイライトしたい言語のみ import として登録する 今回は html をハイライトしたかったので xml を import した デザインは highlight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📝 Hugo で外部リンクを target=&#34;_blank&#34; で開く方法</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/hugo-open-external-link-in-a-new-window/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/hugo-open-external-link-in-a-new-window/</guid>
      <description>Hugo で設定した外部リンクを開くときは別ウィンドウで開けるようにしたかったので、Hugo のテーマファイルをオーバーライドして対応しました。外部リンクが設定されているときのみ a タグに target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener noreferrer&amp;quot; が追加されるようにしました。
テンプレートファイルは GO の HTML テンプレートで書かれているので、その書式にしたがって a タグの属性を書き換えることで、外部リンクの場合は target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener noreferrer&amp;quot; を追加します。
下記は hugo-PaperMod で、メインメニューの a タグに target=&amp;quot;_blank&amp;quot; rel=&amp;quot;noopener noreferrer&amp;quot; を追加するときのサンプルになります。
&amp;lt;ul class=&amp;#34;menu&amp;#34; id=&amp;#34;menu&amp;#34; onscroll=&amp;#34;menu_on_scroll()&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;!-- `.Site.Menues.main` の要素数 (メニュー数) ループします --&amp;gt; {{- range .Site.Menus.main }} &amp;lt;!-- 要素内の .URL にアクセスすることで設定されているリンクにアクセスする。 設定されている URL のプレフィクスが https:// or http:// であれば、 絶対リンクが設定されているはずなため、外部リンクが設定されているとみなす。 --&amp;gt; {{- $is_abs_url := or (strings.HasPrefix .URL &amp;#34;https://&amp;#34;) (strings.HasPrefix .URL &amp;#34;http://&amp;#34;) }} &amp;lt;!-- もし外部リンクが設定されていれば、そのまま .URL の内容を出力する。 そうでなければ、内部リンクを language プレフィクスを付与した形で出力する。 --&amp;gt; {{- $menu_item_url := (cond $is_abs_url .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📔 Moonlander というエルゴノミクスキーボードのススメ</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/introduction-to-moonlander/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/introduction-to-moonlander/</guid>
      <description>はじめに 最近 ErgoDox EZ からの乗り換えで Moonlander というエルゴノミクスキーボードを使っているのですが、諸々非常に満足しています。コンパクトながら安定感のある打ち心地でカスタマイズ性も高く、試行錯誤しながら自分好みにセットアップして使い勝手を最適化することができます。
バックライトがあり、デフォで 様々な光り方 が用意されているのも非常にカッコよいです。あまりキーボードのバックライトを気にしたことは今まで無かったのですが、何となく 1日毎にエフェクトを切り替えると良い気分転換になります。なんとなくだけど。。ｗ
また、これについてはエルゴノミクスキーボード全般に言える話で Moonlander に限った話では無い気がしますが、体がこわばった姿勢にならなくなり、肩が開いてリラックスした姿勢でタイピングできます。
そのため、長時間 PC で作業していても、呼吸が浅くなりづらく、肩への負担も少なく感じます。現に筆者はキーボードを変えただけで生活習慣変えた覚えがないにも関わらず、長時間作業しても疲れにくくなりましたし、肩こりになりにくくなりました。
毎年冬になると肩こりになる体質だったのですが、ErgoDox EZ を採用し始めてから肩こりに悩まされることは無くなりました。
今回はそんな気に入って仕事プライベート問わず酷使している Moonlander についての紹介記事を書いていこうと思います。
ちなみに筆者はキーコンフィグを軽くカスタマイズしている程度のライトユーザーです。
セットアップが簡単 Web から簡単にキーコンフィグを設定することが可能です。キーコンフィグ設定のためのサービスは Ergodox EZ Configurator というやつです。名前に Ergodox がついていますが ZSA Technology Labs から購入可能なキーボード全てに対応しています。(Moonlander にも Planck にも対応)
今回は Moonlander Mark I を利用する
Search layouts ボタンをクリックすることで、他の人が既にカスタマイズしたキーコンフィグをダウンロードしたり、そのキーコンフィグを元に自分用のキーコンフィグをカスタマイズすることも可能です。
ちなみにデフォルトのキーコンフィグは Configure ボタンをクリックすると確認することができます。もちろん、そこからキーコンフィグをカスタマイズしていくことも可能です。
また、カスタマイズした設定内容は常に Ergodoz EZ Configurator に保存されるので、後から細かくキーコンフィグを修正していくといったことも可能です。 最初のうちは頻繁にキーコンフィグに微修正入れると思うので、めっちゃ便利でした。
Ergodoz EZ Configurator の Search layouts で &amp;ldquo;coding&amp;rdquo; で検索した結果
ちなみに僕が使用しているキーコンフィグは こちら です。他の方々のキーコンフィグと比べると大分シンプルですが、その分初見の方でも扱いやすいコンフィグだと思います多分&amp;hellip;
キーコンフィグの更新も簡単 キーコンフィグの設定が完了したら Wally というツールを使ってキーコンフィグ設定を実際にキーボードに反映させることが可能です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📔 誕生日のノリでアドベントカレンダーに投稿予約して感じた変化</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/birthday-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nikaera.com/archives/birthday-2020/</guid>
      <description>はじめに まず、私の誕生日は 11/6 なので本日 12/6 は誕生日からちょうど 1ヶ月後になります。
誕生日なので何か書くことにした✍️ | なんでもに参加しました！ https://t.co/1NXySfMlak #Crieit #crieit_advent_calendar @crieitcommunityより
&amp;mdash; 𝚗𝚒𝚔𝚊𝚎𝚛𝚊 (@n1kaera) November 2, 2020  はい。完全にノリで参加しようと投稿予約してから、後日確認して気づきました。。ｗ しかし、その間違えに気づいてから、何を投稿しようかなあと考え始めた時に、ふと「以前の自分だったら絶対ノリでアドベントカレンダーに登録するっていう行動しないよなあ」ということに気づきました。
そこで、今回は以前の自分と比較して、今の自分がどう変わったのか考察してみることにしました。この記事書いてるときは誕生日からまだ 1週間経ってないし、ちょうど考察するには良い機会かなと思って。
以前の自分 Photo by Luis Villasmil on Unsplash
以前はやりたいことがあっても全部後回しにしてしまっていました。何故かと言うと仕事やプライベートも含めて、他に直近でやらなければならない、もしくはそう思いこんでいる TODO があったときに、それらが残っていると次々に心配事や考え事が増えていってしまい、やりたいことに集中出来なくなるからです。
つまり、やりたいことは本気で集中できるタイミングが来たらやろうと考えていました。
そのため、読もうと思って買った本を読みたい、買って届いた新作ゲームをやりたい、OSS 活動をしてみたい、ライブラリを自分で作成してみたい等々のやりたいことは全て後回しになっていました。
何も考えないでサクッと取り組めるプレイ済みのゲームを遊んだり、気に入っている Youtube の動画を何度も繰り返し見たりして時間を浪費していました。
ボーッとしながら何も考えないで過ごす時間や遊ぶ時間は気力を養う上で重要で必要だと認識しているのですが、それだけを余暇に費やすのは少し勿体ないなと感じていました。
そして、ある時ふと気づきました。多分このままの生活してると連休とか仕事の区切りのタイミングとかでしか、自分がやりたいことに取り組むことはできないなと。。ちなみに、私はいわゆる ON/OFF みたいな切り替えが出来ないタイプなので、「仕事が終わったらスイッチを OFF にしてプライベートを全力で楽しむようにする」とかは無理なタイプです。
そこで、過去自分が気分がノリ続けて作業できたり、新しいことに挑戦し始めたときのことを思い返しながら、現状改善のために簡単に出来ることからやってみようと 1年前くらい前から行動を起こし始めました。
試したこと Free-PhotosによるPixabayからの画像
まず、前提として下記項目はあえて頑張って解決するとかは諦めました。理由は中学生くらいの時から「そうだったなあ」って感じていることだったので潔く諦めた感じです。
 仕事プライベート関係なく、やりたくない面倒な TODO を意識してしまい無駄に疲れる  ふとした瞬間に思い出して不快になるかつ、それらの TODO は後回しにしてしまいがちなので、更に不快になる機会が増えてきて、結果疲れ続ける   やるべき必要がある TODO が増えてくると最優先で迅速に全部片付けたくなる  それらが意識の端にあると心を休めた状態で日々を過ごすことが難しくなってきて、結果疲れ続ける    上記の解決を諦めても、やりたいことが自然と出来る環境が作れるようにしようとしました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
