<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Communication on Nikaeraintokyo.</title>
    <link>https://nikaera.com/tags/communication/</link>
    <description>Recent content in Communication on Nikaeraintokyo.</description>
    <image>
      <title>Nikaeraintokyo.</title>
      <url>https://nikaera.com/cover_image.jpg</url>
      <link>https://nikaera.com/cover_image.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.0</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nikaera.com/tags/communication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>🗣️ 言い切りや断定の言葉が苦手</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/uncomfortable-with-definitive-statements/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikaera.com/archives/uncomfortable-with-definitive-statements/</guid>
      <description>&lt;p&gt;何かの話題を話しているときに「〜絶対になります」「〜が正攻法です」のような言い切りや断定の言葉が出てくると脳内アラートが作動してしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;システムと向き合う際、論理主義的な姿勢を取るのは当たり前だとは感じる。ただ、対人やチームの内発的動機付けされた創発的な試みや発言に対して、ハナから経験もしていないのに詳細に外から持ってきた論理を元に事の顛末を説明されても、単に押し付けがましい態度だなと自分は感じてしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ネガティブケイパビリティが低くスグに解を見出そうとしてしまう態度と言っても良いのかもしれない。コミュニケーションやコラボレーションを通じて探求する態度を取らない限り、意見を受け入れてもらうことは、その解がどれだけ正しかろうとチームに乗り気な態度を取ってもらうことは難しいだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ソフト面を軽視してハード面で解決を試みる態度は、トップダウンで正解を降ろしてくるメンバーを頼るチーム体制になりがちで、それはケイパビリティの限界を個人に委ねている状況である。それは EM としては嫌だなーと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、言い切りや断定の言葉も接頭辞に「現状のまま行くと〜」「特定のケースでは〜」「現状のチーム規模だと〜」が付いたり、「〜絶対になると思います」「〜が正攻法の 1つです」と言ってもらうだけで自分の中では一気に建設的な対話や議論ができるワードだなとなるので、脳内で変更して受け取るよう訓練していきたいなと思う。（自分が変わっていくスタイル）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;チームに主眼を向けた形で、メンバーの自発的なチャレンジには積極的にナッジングし学びに昇華することでチームのケイパビリティ向上に繋げ、生じた結果の責任は EM が負う感じで学びをチーム組織に蓄積貢献していきたい所存。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>🤝 連携のための礎を築く</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/building-collaboration-foundation/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikaera.com/archives/building-collaboration-foundation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近働いていて、チームで動けてないという話をよく聞く。チームで動けていないということを深掘りしていくと、連携がうまく取れない旨の課題を伝えられることが多い。連携がうまく取れるとはどういうことなのか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連携自体は各職能ごとでは日常やっていることのように思う。適宜状況をシェアして協力することは、どこでもやっているだろう。ただ、&lt;strong&gt;連携のレベルを職能間で上げることは、同職種内でレベルを上げるより難しい。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;職種間でセクショナリズムが問題になることはよく聞く話である。が、最近コレが本質的な原因なのでは？と思うことが 1つある。それは、&lt;strong&gt;他の職能について興味を持てていないのでは？&lt;/strong&gt; 、と言うことである。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;例えば、業務をスムーズにするために連携したいというコンテキストが存在する中で、他チームの状況を具体的に知りたい欲求があるとする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分たちの業務の状況は明確に把握しているため、他チームから状況を引き出したい。ただ、&lt;strong&gt;他チームとしては対話を通じて丁寧にコンテキストを共有してくれないと、一方的に頼まれていると感じるだろう&lt;/strong&gt; と思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コンテキストは、その発端となった事柄や検討の経緯など他者が腹落ちした意思決定を行うのに必要な情報を指す。つまり、&lt;strong&gt;頼まれた側にも連携したいと感じてくれるためには、納得してもらうフェーズが必要だと思う。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ココで他の職能に対しての興味を持っているかどうかが響いてくると感じている。&lt;/strong&gt; 一方的な視点から連携を求めたところで相手の理解は得られず、精々得られたとして、形式的な進捗連絡が行われるのが関の山だろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;対話を通じて興味があると相手に感じてもらい、双方が歩み寄るスタンスになって、初めて連携というワードを出すのがタイミングとしてちょうど良い気がしている。まず下地として相互理解を深めるイメージ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上の連携を行うことは無駄なプロセスを作ったり、本質的でない刹那の解決策を取ることにも繋がり、特にリーダーほど「早く問題を解決しなきゃ」と善かれと思ってやってしまいがちなことかもと感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;相互理解が十分深まった上で、気を遣わずに色々と率直に話せるようになり、初めて本質的な対話が可能になるイメージがある。&lt;/strong&gt; そこからは、相互に連携を図るための議論が建設的にできるイメージがある。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;そう考えると&lt;strong&gt;チームで仕事をするレベルを上げていく最も初期段階に必要なのは、気を遣わずに話すための土台を構築することなのかもしれない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ワイワイ話せるだけではなく、気を遣わずに相互に率直に感情や意見が吐き出せる状態を、連携可能な状態だと認識しておきたい。&lt;/strong&gt; 結局、相互理解のための努力を怠らない事が大事ということなのかも。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. 所謂、心理的安全性で言われることだなーと見返して思ったけども、連携を図る上で最初期に行うべきフェーズとして見落としがちやも。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>💬 即時性の無いコミュニケーションも大切にしたい</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/asynchronous-communication-value/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikaera.com/archives/asynchronous-communication-value/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分は同期的コミュニケーションが苦手だ。対話を行う際のリズムが他者と比較して遅いので、その場で満足の行くコミュニケーションが取れたことは今までのことを思い返してみても無い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期コミュニケーションは基本的に始めた側のリズムに合わせることが多く、それに合わせる形で相互に気持ちを通わせることが目的であると感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこにはバンドセッションのような、空気に合わせてみんなで作品を作り上げる感覚がある。その場で満足できる時間を作ることが主目的だと感じる。（もちろん、それはそれでかけがえの無い時間であると感じる）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ&lt;strong&gt;深く相互理解を行いたいと考えたときに、全体のリズムを重視したバンドセッションのようなコミュニケーションは辛いと感じてしまう。相手のことを深く考えて洞察するための時間が無いから。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;その点、心境やプロセスを綴りながら書く文章でのやり取りはすごく好きだ。ただそれは軽量なチャットのようではなく、重厚な手紙のような文章である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;言語化し推敲や内省のプロセスを経た内容を見返してみると、相互理解以前に自身への深い理解に繋がることが多々ある。それを元にしたコミュニケーションができると、相互に意識的に心の対話ができる感覚がある。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自身の理解を経たコミュニケーションができた時の満足度は非常に高く、言いたいことが本当に言えた感覚が得られる。それは、&lt;strong&gt;自分の発言でさえ、本来深く洞察しなければ理解ができないものなのであろうと感じる。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そうなると他者への理解が容易で無いことも想像が付きやすくなり、他者とのコミュニケーションの際にレッテルを貼らなくて良くなるなと感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまり、&lt;strong&gt;自分が苦手であると感じる人物に対して不快感の前に、理解が足りないなという自覚に至りやすく、自分のような内向的な人間にコミュニケーションの戦闘力を授けてくれるような感覚がある。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;そう考えると、&lt;strong&gt;自分のような即時性のあるコミュニケーションが苦手と感じる人たちには是非文章を、クオリティなど度外視で書いてみて欲しいと感じる。&lt;/strong&gt; （僕がそういった人たちの思考や文章をとても読みたいのもあるが&amp;hellip;w）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そもそも&lt;strong&gt;散文的に文章を書くことは、とても創造的な作業で楽しいと、今この文章を書いていても心から感じる&lt;/strong&gt;。 最近は全く文章が書けてなかったけども、これからはボチボチ再開していこうかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. &lt;a href=&#34;https://note.com/akatuki%5Fnome/n/n81e70c94d519&#34;&gt;しずかなインターネット&lt;/a&gt;のように散文的に文章が書けて、似たような人たち同士で偶発的に閉じた交流ができるようなアプリとかって無いのかな&amp;hellip;w&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>📝 リスペクトの欠如が及ぼす自己効力感の喪失</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/respect-and-self-efficacy/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikaera.com/archives/respect-and-self-efficacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;他者の行動や判断、決断に不満を持つことは誰しもがあると思う。僕がそう感じた時に大切にしているのが、結論までのプロセスを聞くということだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;プロセスを可視化し理解することで相手の思考軸を具体的に捉えることができ、受け入れることが出来ずとも、納得できるようになるからだ。納得ができればモヤモヤが晴れた状態で建設的な議論が行えるようになる。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ&lt;strong&gt;個人的には納得できるだけではダメで、相手と中長期的に関係性を気づいていく上では、リスペクトに至るまでが非常に大切だと感じる。&lt;/strong&gt; リスペクトまで至れない場合は、自らリスペクトできる点を積極的に探すべきだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;対話を積極的に行いコンテキストを深掘りし、自らに無い視点や知り得なかった制約に気づくことで、リスペクトが抱けるようになることは案外結構ある。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;何故理解だけでなくリスペクトまでが大事だと考えているかというと、&lt;strong&gt;人は感情を無視して論理だけでは持続的な行動ができないと考えているからだ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例えば、上長の決断で進める施作に反対の立場だが、仕事上強くコミットせざるを得ないとする。その場合&lt;strong&gt;リスペクトがあれば、自分の取れうる手段でこの人に貢献せねばという理解からの行動に繋げられると思う。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の知らない分野での専門性に対してもリスペクトが持てれば、相互に力が発揮できる形での協力体制について想いを巡らせることもできるだろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし&lt;strong&gt;リスペクトが無ければ、自分の方が上手くやれる自信があるのにと、感情が思考を阻み行動が思うように実行できないだろうなと感じる。結果として、本人の能力を最大限に発揮することは難しくなるだろうなと。&lt;/strong&gt; 少なくとも持続的な行動や協力するための行動は難しくなりそう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;頭ではリスペクトが必要だと理解しているのに感情が伴わない場合や、自身の能力に自信がある人ほど、特にこの状況に陥りやすいと感じる。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;リスペクトが無いコミュニケーションというのは、案外色んな部分で本人の意図しない形で表出していて、それは結構外から見られていることがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そうなると、&lt;a href=&#34;https://dev.classmethod.jp/articles/disagree-and-commit/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Disagree and commit&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;の姿勢で物事に取り組んでいても、時間と共に相互の信頼関係にズレが生じてきてしまい、どちらかが無理をするか回避行動を取ってしまうだろうなという感覚がある。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それらを補うほどのインセンティブがあれば別だが、相当なプレゼンスがある人で無い限り、そういった機会が与えられることは一般的には無いと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここで&lt;strong&gt;一番厄介になるのが、自己効力感の喪失である。自己効力感は幸せに直結する要素の 1つであると考えているので、ここの主導権は失いたくない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;リスペクトの欠如がなぜ自己効力感の喪失に繋がると感じるかというと、周囲から理解の姿勢を得ることが難しくなり、孤立に繋がる点が挙げられる。&lt;/strong&gt; 対話の気力すら失ってしまうことに繋がり、悪循環が生まれるイメージ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度孤立してしまうと、周囲と繋がるためのコストが不必要に増大してしまい、信頼関係回復のために疲弊してしまいそうだなと感じる。もしくは時期尚早な回避行動を取ってしまいチャンスを逸してしまう懸念もありそうだなと。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ただし、&lt;strong&gt;自分の軸と照らし合わせた時に、どう頑張ってもリスペクトが全く持てない場合もあると思う。その場合は潔くその場を離れる判断をした方が良いと感じる。それは自分のためであると同時に相手のためにもなるだろう。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしそれは最終手段である。&lt;strong&gt;自身の今後を思えばこそ、異質な人とも支え合えられるような関係性が築けるようなスキルを身につけることは重要である。&lt;/strong&gt; それを具体に言語化すると、リスペクトなのであろうと帰結する自分がいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;リスペクトが意識的に持てるスキルを身につけることは、多様性を認めた上で、自身の欠点を客観的に見られるスキルの言い換えなのかもしれない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;ちなみに僕は音楽が大好きなのだが、たまに全く普段聞かないようなジャンルを意識的に聴き始めることがある。最初は嫌いだと感じていたものも挑戦したりする。すると不思議なことに「あ、今だと聴けるな」となることがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこからジャンルを深掘りすることで、確立された背景なども知ることができ、普通に音楽を聴く以上に感慨深い体験を得ることができたりする。&lt;strong&gt;リスペクトとは興味の幅を押し広げるスキルとも言えるのかもしれない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;論理的な思考が先行している人でも、リスペクトがスキルだと言われれば、案外容易に様々な人たちに対してリスペクトが抱けるようになりそうだなと感じる。&lt;/strong&gt; いわゆる &lt;a href=&#34;https://en-ambi.com/itcontents/entry/2017/12/20/110000/#HRT%E3%81%A3%E3%81%A6%E5%85%A8%E5%93%A1%E3%81%8C%E3%81%A7%E3%81%8D%E3%82%8B%E3%82%82%E3%81%AE&#34;&gt;HRT&lt;/a&gt; と呼ばれるスキルセットとも呼べるのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そう考えると、&lt;strong&gt;リスペクトはシンプルに自身の可能性や自己効力感を高めるために身につけた方が幸せになりそうだなと感じるし、引いては周囲に対して幸福を与える人になれる可能性を秘めた素敵なものだな&lt;/strong&gt; と感じてきた&amp;hellip;w&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
