<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Writing on Nikaeraintokyo.</title>
    <link>https://nikaera.com/tags/writing/</link>
    <description>Recent content in Writing on Nikaeraintokyo.</description>
    <image>
      <title>Nikaeraintokyo.</title>
      <url>https://nikaera.com/cover_image.jpg</url>
      <link>https://nikaera.com/cover_image.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.0</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nikaera.com/tags/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>💬 即時性の無いコミュニケーションも大切にしたい</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/asynchronous-communication-value/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikaera.com/archives/asynchronous-communication-value/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自分は同期的コミュニケーションが苦手だ。対話を行う際のリズムが他者と比較して遅いので、その場で満足の行くコミュニケーションが取れたことは今までのことを思い返してみても無い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期コミュニケーションは基本的に始めた側のリズムに合わせることが多く、それに合わせる形で相互に気持ちを通わせることが目的であると感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこにはバンドセッションのような、空気に合わせてみんなで作品を作り上げる感覚がある。その場で満足できる時間を作ることが主目的だと感じる。（もちろん、それはそれでかけがえの無い時間であると感じる）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ&lt;strong&gt;深く相互理解を行いたいと考えたときに、全体のリズムを重視したバンドセッションのようなコミュニケーションは辛いと感じてしまう。相手のことを深く考えて洞察するための時間が無いから。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;その点、心境やプロセスを綴りながら書く文章でのやり取りはすごく好きだ。ただそれは軽量なチャットのようではなく、重厚な手紙のような文章である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;言語化し推敲や内省のプロセスを経た内容を見返してみると、相互理解以前に自身への深い理解に繋がることが多々ある。それを元にしたコミュニケーションができると、相互に意識的に心の対話ができる感覚がある。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自身の理解を経たコミュニケーションができた時の満足度は非常に高く、言いたいことが本当に言えた感覚が得られる。それは、&lt;strong&gt;自分の発言でさえ、本来深く洞察しなければ理解ができないものなのであろうと感じる。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そうなると他者への理解が容易で無いことも想像が付きやすくなり、他者とのコミュニケーションの際にレッテルを貼らなくて良くなるなと感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つまり、&lt;strong&gt;自分が苦手であると感じる人物に対して不快感の前に、理解が足りないなという自覚に至りやすく、自分のような内向的な人間にコミュニケーションの戦闘力を授けてくれるような感覚がある。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;そう考えると、&lt;strong&gt;自分のような即時性のあるコミュニケーションが苦手と感じる人たちには是非文章を、クオリティなど度外視で書いてみて欲しいと感じる。&lt;/strong&gt;（僕がそういった人たちの思考や文章をとても読みたいのもあるが&amp;hellip;w）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そもそも&lt;strong&gt;散文的に文章を書くことは、とても創造的な作業で楽しいと、今この文章を書いていても心から感じる&lt;/strong&gt;。最近は全く文章が書けてなかったけども、これからはボチボチ再開していこうかな。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. &lt;a href=&#34;https://note.com/akatuki%5Fnome/n/n81e70c94d519&#34;&gt;しずかなインターネット&lt;/a&gt;のように散文的に文章が書けて、似たような人たち同士で偶発的に閉じた交流ができるようなアプリとかって無いのかな&amp;hellip;w&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
