<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Collaboration on Nikaeraintokyo.</title>
    <link>https://nikaera.com/tags/collaboration/</link>
    <description>Recent content in Collaboration on Nikaeraintokyo.</description>
    <image>
      <title>Nikaeraintokyo.</title>
      <url>https://nikaera.com/cover_image.jpg</url>
      <link>https://nikaera.com/cover_image.jpg</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.148.0</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nikaera.com/tags/collaboration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>🤝 連携のための礎を築く</title>
      <link>https://nikaera.com/archives/building-collaboration-foundation/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nikaera.com/archives/building-collaboration-foundation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近働いていて、チームで動けてないという話をよく聞く。チームで動けていないということを深掘りしていくと、連携がうまく取れない旨の課題を伝えられることが多い。連携がうまく取れるとはどういうことなのか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連携自体は各職能ごとでは日常やっていることのように思う。適宜状況をシェアして協力することは、どこでもやっているだろう。ただ、&lt;strong&gt;連携のレベルを職能間で上げることは、同職種内でレベルを上げるより難しい。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;職種間でセクショナリズムが問題になることはよく聞く話である。が、最近コレが本質的な原因なのでは？と思うことが 1つある。それは、&lt;strong&gt;他の職能について興味を持てていないのでは？&lt;/strong&gt;、と言うことである。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;例えば、業務をスムーズにするために連携したいというコンテキストが存在する中で、他チームの状況を具体的に知りたい欲求があるとする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分たちの業務の状況は明確に把握しているため、他チームから状況を引き出したい。ただ、&lt;strong&gt;他チームとしては対話を通じて丁寧にコンテキストを共有してくれないと、一方的に頼まれていると感じるだろう&lt;/strong&gt;と思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コンテキストは、その発端となった事柄や検討の経緯など他者が腹落ちした意思決定を行うのに必要な情報を指す。つまり、&lt;strong&gt;頼まれた側にも連携したいと感じてくれるためには、納得してもらうフェーズが必要だと思う。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;**ココで他の職能に対しての興味を持っているかどうかが響いてくると感じている。**一方的な視点から連携を求めたところで相手の理解は得られず、精々得られたとして、形式的な進捗連絡が行われるのが関の山だろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;対話を通じて興味があると相手に感じてもらい、双方が歩み寄るスタンスになって、初めて連携というワードを出すのがタイミングとしてちょうど良い気がしている。まず下地として相互理解を深めるイメージ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上の連携を行うことは無駄なプロセスを作ったり、本質的でない刹那の解決策を取ることにも繋がり、特にリーダーほど「早く問題を解決しなきゃ」と善かれと思ってやってしまいがちなことかもと感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**相互理解が十分深まった上で、気を遣わずに色々と率直に話せるようになり、初めて本質的な対話が可能になるイメージがある。**そこからは、相互に連携を図るための議論が建設的にできるイメージがある。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;そう考えると&lt;strong&gt;チームで仕事をするレベルを上げていく最も初期段階に必要なのは、気を遣わずに話すための土台を構築することなのかもしれない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**ワイワイ話せるだけではなく、気を遣わずに相互に率直に感情や意見が吐き出せる状態を、連携可能な状態だと認識しておきたい。**結局、相互理解のための努力を怠らない事が大事ということなのかも。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. 所謂、心理的安全性で言われることだなーと見返して思ったけども、連携を図る上で最初期に行うべきフェーズとして見落としがちやも。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
